先程述べたようにRNNには，長期の依存関係を学習することが困難である
という問題(勾配消失問題)があった．
これを指摘していた論文としてS.Hochreiterの修士論文(1991)がある．
ドイツ語が読める方は是非読んでみてほしい．

さて，上記の問題を強く意識して考案されたものがLSTMである．
LSTMのモデルを図\ref{detail-LSTM}示す．
また，構造の比較のためにRNNのモデルを図\ref{detail-RNN}に示す．
この構造には，「CEC」，「入力ゲート」，「出力ゲート」という
ものを持っており，入力とメモリセル(中間層のニューロン)内の
状態を制御するための構造となっている．
それぞれの詳しい説明は，次以降に示す\cite{lit:original-LSTM}．

\begin{figure}[htb]
  \begin{center}
  \includegraphics[scale=0.6,bb=0 0 597 243]{img/detail-LSTM-crop.pdf}
  \caption{LSTM}
  \end{center}
  \label{detail-LSTM}
\end{figure}

\begin{figure}[htb]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.7,bb=0 0 510 204]{img/detail-RNN.pdf}
  \caption{RNN}
  \label{detail-RNN}
\end{figure}

